【神學入門】Sing Hallelujah to the Lord 的意義

Hallelujah係希伯來文，直譯其實就係「讚美主」嘅意思。而《Sing Hallelujah to the Lord》其實只係得一句不斷Loop，最直接嘅意思就係「唱歌讚美主」。

但示威現場氣氛充滿恐懼和不安，警察又充滿敵意；呢個時候仲「唱歌讚美主」係唔係好格格不入呢？簡單來講，係示威現場「唱歌讚美主」，唱嘅人其實係宣認緊三個核心信息：

1. 肯定上主是唯一的掌權者
儘管中共、林鄭政府好似掌握好多權力，警權又好似無限大，但其實上主先係真正掌握權力嗰位：佢係賜予生命嘅主、係公義嘅主、係給予愛嘅主。所以我地「唱歌讚美主」其實係對殘害人民嘅政權和警權予以嚴厲嘅否定。

2. 耶穌與我們在一起
Hallelujah一字，最常係「詩篇」出現。簡單來講，「詩篇」係聖經其中一卷書，係由一篇篇詩歌組合而成。而「詩篇」最大嘅特色，就係「詩篇」既係人嘅語言，又係神嘅語言，因為人作嘅詩歌成為神在聖經對人嘅說話；而二戰時期嘅德國神學家潘霍華更加話「詩篇」就係耶穌嘅祈禱文。所以當我地唱Hallelujah，其實耶穌亦都係一齊唱緊Hallelujah，耶穌本身已經示威現場，同我地係埋一齊。你話要「耶穌落來見你」，其實係你盲左（四福音書經常用嘅意象），因為耶穌就係你面前。

3. 認可光明，否定黑暗
其實示威者既動機都係善良嘅，都係為左追求公義和真理，絕對唔係暴徒。但係有時黑暗真係好巨大，就算上百萬人遊行，政府依然鐵板一塊、無動於衷。而當我地一齊「唱歌讚美主」，其實係讚美緊、亦係宣認緊上主一切美善嘅屬性：仁愛、喜樂、和平、忍耐、恩慈、良善、信實、溫柔、節制；亦係渴求緊呢啲屬性都要係我地身上出現。所以，《Sing Hallelujah to the Lord》就係表明我們係光明一群，係站在光明一方；黑暗不可能勝過光。而有人問唔係信徒可唔可以一齊唱？其實只要你肯定美善的事情就可以唱，因為美善係神嘅屬性。

《Sing Hallelujah to the Lord》嘅解釋儘量講得簡單啲，等無論信徒與否都可以一齊唱；有咩補充或延伸，歡迎各位神學、聖經大師加入討論。

有冇人有長啲嘅版本同歌譜？

基督徒

Hallelujah

唔係基督徒入嚟學嘢
估唔到自己會睇

呢家先知原來首歌有四節，當然「升林鄭月娥to the lord」都係幾唔錯嘅版本

Sing alleluia to the Lord (x2),
sing alleluia (x2),
Sing alleluia to the Lord!
Jesus is risen from the dead (x2),
Jesus is risen (x2),
Jusus is risen from the dead！
Jesus is Lord of heaven and earth (x2),
Jesus is Lord (x2),
Jesus is Lord of heaven and earth！
Jesus is coming for His own (x2),
Jesus is coming (x2),
Jesus is coming for His own.

支持

我都係仲要咁長都睇哂全文

多謝支持
有唔明可以問，識嘅盡量答

認真提一句，基督徒一齊唱聖詩係好認真嚴肅嘅事，所以唔好呢個時候唱改編，廢事又內訌，其他時間點改都得

利申：基督徒

推一推

推

係基督徒都學到野

多謝支持，第一次出post，大家幫忙分享一下

學到野

一推再推

Push

我竟然睇曬

哈利路亞

唔好玩聖詩

唯有主耶穌先可以將城市嘅分裂, 對立同不公義都一一解決！hallelujah

識聽一定聽metal版

Hallelujah!

世人哪，耶和華已指示你何為善。
他向你所要的是甚麼呢？
只要你行公義，好憐憫， 存謙卑的心與你的神同行。
‭‭彌迦書‬ ‭6:8‬ ‭

香港加油！

Amen

我見到d 片時即刻諗到聖誕舊約呢件事，有個猶大王約沙法，當時佢國家被強敵侵襲，猶大百姓同佢一齊祈禱求神幫。然後安排唱詩班係軍隊前面歌敬拜，最終神幫拖，不戰而勝。

「於是， 約沙法 面伏於地，所有 猶大 人和 耶路撒冷 的居民也都俯伏在耶和華面前敬拜祂。 哥轄 族和 可拉 族的 利未 人都站起來，高聲讚美 以色列 的上帝耶和華。 第二天清晨，眾人起來去 提哥亞 的曠野。他們出發的時候， 約沙法 站著說：「 猶大 人和 耶路撒冷 的居民啊，請聽我說！要信靠你們的上帝耶和華，你們就必堅立；要相信祂的先知，你們就必得勝。」 約沙法 與眾人商議後，就派歌樂手穿上聖潔的禮服走在軍隊前面，讚美耶和華，說：「你們要稱謝耶和華，因祂的慈愛永遠長存！」 他們開始唱歌讚美的時候，耶和華就派伏兵擊殺前來攻打 猶大 的 亞捫 人、 摩押 人和來自 西珥 山的人，打敗了他們。」
‭‭歷代志下‬ ‭20:18-22

Sing Hallelujah to the Lord 本身用小調寫成，當讚美上主的同時，也正正述說我們的心情—哀傷、失望、無助、恐懼。

在這種情緒下發出Hallelujah ，有一種特別的張力，哀傷之時未忘喜樂，未見曙光卻盼望光明，充斥罪惡卻期待上主的義，恐懼之中仍得著平安。

建議唱埋中文版，怕有人唔識聽英文
1. 唱哈利路亞讚美主，唱哈利路亞讚美主，
唱哈利路亞，唱哈利路亞，唱哈利路亞讚美主！

2. 耶穌已從死裡復活，耶穌已從死裡復活，
唱哈利路亞，唱哈利路亞，耶穌已從死裡復活！

3. 耶穌是天地間的主，耶穌是天地間的主，
唱哈利路亞，唱哈利路亞，耶穌是天地間的主！

學到嘢

所以話耶穌味落左來lo
佢見唔到唯有送佢去見上帝

其實我都知第二三段都好唔岩音

幫推

本身詩歌用於慶祝基督的復活，這些歌詞正正宣認基督的復活、再臨和主權

咁其實嗰班係基督教定天主教？

呢首歌好似有種神奇力量

咁大個人成熟少少 唔好玩聖詩啊

係呀

推比多啲人睇

一諗到當年成班連登仔集體去搞9 人地個基督徒討論區就覺得好羞恥 好對唔住你地

基督徒或成最大贏家

嗰陣有一個女人喺度和音好好聽

讚美我上主

連登有冇讀神學嘅巴打絲打

推
Hallelujah

又唔一定讀緊/讀過神學先討論到嘅

利申：無讀

同埋 hallelujah 第一個 h 其實係唔發音
所以應該讀「呀llelujah 」而唔係「哈llelujah」

連登第一個咁多正皮嘅宗教post?

有生之年可以係連登見到有人傳福音之餘而無任何連登仔屌

所以拉丁文係Alleluia

推～

睇還睇，大家記得千祈唔好亂玩人地宗教

唔敢相信竟然有18個正評

基督徒好波

上帝

聖經*打錯聖誕

經文冇興趣可以唔睇
純粹參考

講多少少當時d 敬拜既人要被安排做帶頭
顯出敬拜讚美係好重要
可以起到穩定軍心既作用
但想像佢地唔識打仗但要企係軍隊前排
諗起都覺得感動

利申基督徒
有錯請指教

我實在告訴你們：若你們中二人，在地上同心合意，無論為什麼事祈禱，我在天之父，必要給他們成就，因為那裏有兩個或三個人，因我的名字聚在一起，我就在他們中間。
瑪18:19-20

尋日突發話基督徒仲唱緊嗰個4千幾正皮

push

唔好意思 阻阻大家 入面已經有巴打整咗兩條片 大家幫幫手推po同埋like條片等條片上到熱門 最好留埋言 但保持隊形 比多啲人睇到 同埋有巴絲有時間又識整嘅幫幫手 我地要分享比我地嘅長輩 佢地最鍾意睇呢啲唔洗用腦嘅片 又入晒佢地腦

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

遲下5p仔救港，全連登都打5p

推！

HALLELUJAH

當你們願意站出爭取公義，人民是會看到的

推!

其實呢首歌
只要有睇過其中一次live片/現場聽過
好快識唱

當然本身係基督徒實識唱
所以d狗我肯定佢地已經入撚晒腦

同埋想講多少少 可能有啲off topic
聖經入面有講到真正既基督徒係要走入人群 同愛你既鄰舍
所以耶穌同神都有不斷遣派跟隨佢地既人去唔同既地方宣揚佢既道 佢既義
去行公義 人地係真係用踏足萬里咁到處奔波 係苦行既一種
而義呢個字 係聖經都會係咁出現
因為神係好著重義呢一樣野
只要有人做錯少少野就即刻皇天擊殺你
絕少會俾機會 就算之前係義人都係咁先
但唔知點解到咗依家 基督徒變咗離地既代名詞 其實都幾可笑
可能係因為依家既人只係聽到 信 呢一樣野
缺乏咗 行 呢一樣野
所以啲人先會成日講基督徒好偽善
好似永遠都係得個講字

利申基督徒

我竟然係連登嘅post裏面見到有人留言Amen

留意返
唔該大家唔好
1）攞聖經玩
2）改聖詩
3）再叫耶撚，請改口做基督徒
以防有真心膠真係以為咁做有用
尊重返各個宗教，千奇唔好變警犬咁低質
兄弟爬山，各自努力

推
pushhhhh
聽日見！

推推

接受唔到自己係連登睇到呢啲野

又真係令人平靜落黎既

Sing Hallelujah to the Lord （一個小時版）

希望可以幫到大家

奇蹟黎

正評

天主教譯為阿肋路亞

「唔好搞我後面」嘅警察，
咁可能都係感覺到耶穌想後面搭佢肩膊感召佢，不過佢拒絕左上主

BTW，佢哋好型，係基督徒唔係耶撚

延伸閱讀：

From 高銘謙的釋經世界
Sing Hallelujah to the Lord

Hallelujah是希伯來文的音譯，解作「你們要讚美耶和華」，而翻閱字典，我們明白「讚美」一字解作「誇耀」be boastful，所以，Hallelujah是一項誇耀耶和華的呼籲。到底要誇耀耶和華甚麼呢？

詩105篇是詠史詩（historical psalm），它以感恩作開始，以Hallelujah作結束，而詩中內容記載以色列民如何在困難中被上帝拯救的故事，說明神如何保護弱小的亞伯拉罕與列祖，說明神如何解救被埃及法老欺壓的以色列民。詩人歌詠神在歷史中拯救的作為，並以Hallelujah作結，為「你們要讚美耶和華」（Hallelujah）注入歷史上神的作為。原來，詩人所誇耀的主就是那位拯救在水深火熱的受欺者的主，百姓以祂為誇耀，因為祂解救被欺壓的以色列民與列祖。故此，Hallelujah宣認神拯救弱小、扶助卑微、對抗法老。

然而，我們的社會所誇耀的不是這些，我們誇耀經濟發展、競爭力、股票、樓市、排名、學位、金錢與地位，誇耀這些的人有傲慢的態度，輕視弱小及漠視被邊緣化的人，這個社會那多元的價值正在逝去，把人性約化為生產力、數字與GDP，人性被平面化，帶來傷痛與悲嘆。

但，這個社會需要Hallelujah，因為它宣告耶和華是最需要誇耀的，因為祂是拯救的主，也是扶助弱小及受壓者的神，Hallelujah叫人明白每一個人都是神所重視的，甚至重視到一個程度，值得以十架與流血來換取的，我們明白Hallelujah是誇耀神的拯救與人性的建立，我們宣告人性被神重視，受欺者獲得拯救。

讓我們同唱
Sing Hallelujah to the Lord

（歡迎轉載）

Sing Hallelujah to the Lord
Hallelujah是希伯來文的音譯，解作「你們要讚美耶和華」，而翻閱字典，我們明白「讚美」一字解作「誇耀」be boastful，所以，Hallelujah是一項誇耀耶和華的呼籲。到底要誇耀耶和華甚麼呢？

詩105篇是詠史詩（historical psalm），它以感恩作開始，以Hallelujah作結束，而詩中內容記載以色列民如何在困難中被上帝拯救的故事，說明神如何保護弱小的亞伯拉罕與列祖，說明神如何解救被埃及法老欺壓的以色列民。詩人歌詠神在歷史中拯救的作為，並以Hallelujah作結，為「你們要讚美耶和華」（Hallelujah）注入歷史上神的作為。原來，詩人所誇耀的主就是那位拯救在水深火熱的受欺者的主，百姓以祂為誇耀，因為祂解救被欺壓的以色列民與列祖。故此，Hallelujah宣認神拯救弱小、扶助卑微、對抗法老。

然而，我們的社會所誇耀的不是這些，我們誇耀經濟發展、競爭力、股票、樓市、排名、學位、金錢與地位，誇耀這些的人有傲慢的態度，輕視弱小及漠視被邊緣化的人，這個社會那多元的價值正在逝去，把人性約化為生產力、數字與GDP，人性被平面化，帶來傷痛與悲嘆。
但，這個社會需要Hallelujah，因為它宣告耶和華是最需要誇耀的，因為祂是拯救的主，也是扶助弱小及受壓者的神，Hallelujah叫人明白每一個人都是神所重視的，甚至重視到一個程度，值得以十架與流血來換取的，我們明白Hallelujah是誇耀神的拯救與人性的建立，我們宣告人性被神重視，受欺者獲得拯救。

讓我們同唱
Sing Hallelujah to the Lord

轉載自高銘謙的釋經世界
係我嘅神學院老師

認真 因為中學成日俾人迫去團契 試過拉到件冷衫爛
啲人又因為你唔係信教唔理你 所以好反感
呢幾日竟然因為聽到呢首歌覺得好平靜

הַלְלוּיָהּ
Ha-le-lu-ya

要發h音

學術討論要開始了

強調唔係基督徒先唱得
聽倒非基督徒帶住盼望同支持一齊唱其實作為基督徒真係好感動
自古以來基督教就應該係企喺弱勢嗰邊
我教會圈子都會quote「耶撚」呢個字提醒同警惕
（林鄭又話係基，何君堯又話基，你不得不承認要有個term形容呢類仆街）
不過基督教派都有分好種（天主嚴格黎講係一種）
傳統教會未必睇得咁化，所以改歌詞都係可避則避啦
btw支持百萬人齊唱聖詩

長知識
感謝巴打

唔反耶了

巴打你個名

中學嗰陣讀聖公會學校 由於自己本身唔信教 所以當時對依個宗教不以為然
但近日見一班基督徒為公義走出黎 用愛與和平感化世人 確實令我改觀：無論聖經所說是真是假 耶穌是否真實存在 祂都能感召世人嚮往光明 追求道義。感謝!

‘alef 同He 都係無聲

Sing alleluia to the Lord

Sing alleluia to the Lord (x2),
sing alleluia (x2),
Sing alleluia to the Lord!
Jesus is risen from the dead (x2),
Jesus is risen (x2),
Jusus is risen from the dead¡I
Jesus is Lord of heaven and earth (x2),
Jesus is Lord (x2),
Jesus is Lord of heaven and earth¡I
Jesus is coming for His own (x2),
Jesus is coming (x2),
Jesus is coming for His own.

-----

一個鐘輪迴：
芭蕾舞版：
唱俾公安聽版：
Sorry translation error版：
韓文版：

歡迎提供更多版本

我認我放啲
利申 個個禮拜翻

Like下個page ，我覺得爭取反送中，仲有好多可能性，好多勇士行最高，但係其實好多人都想係屋企默默付出！
長期作戰，理性，非暴力！

基督教為主呀

利申: 基督徒

估唔到一日 好滾動

利申：基督徒

個讀法係A-le-lu-ya，前面個h是唔發音既constant，希伯來文裏面用黎裝左個vowel a音

利申：神學L

想問有冇法律1001？

如果警方警告停止衝擊，
但群眾依然一路唱住<<Sing Hallelujah to the Lord>>、一路慢慢向前行並貼近警方。

警方會唔會/可唔可以使用任何武力？

舉雙手

巴打研究開慈運理？

以前打傳說對決開account名用有研究就真既

p.s. 好文，加油

我都想問

好文共賞

回應樓主第一點:

因為國度、權柄、榮耀，皆屬於父，永無窮盡。Amen

公安條例 17 (2) (a)

任何督察級或以上的警務人員，如合理地相信任何下述公眾聚集、集會、聚集或遊行，相當可能會導致或引致破壞社會安寧，可採取以下行動 ——
(a)對於非純為宗教目的而舉行的任何公眾聚集，不論第7或13條是否對其適用，均可阻止該公眾聚集舉行，或停止或解散該公眾聚集，或更改該公眾聚集的地點或所經路線；或
(b)對於純為宗教目的而舉行的任何公眾聚集，或在非公眾地方的處所或地方召集或舉行的集會，或任何不論屬於何種性質或在何處舉行的聚集或遊行，均可予以停止或解散。

即係如果佢覺得你衝擊，應該都可以解散你
包唔包武力睇黎由佢定

認真有少少唔明，詩篇係人類作黎讚美天主嘅詩歌，但係點解又係神係聖經對人嘅話語嘅

樓主你睇世界既目光同大部份人唔一樣

其實有冇可能真係邀請佢哋幫佢哋錄音，唱一個屬於香港嘅版本？咁多日為左香港佢哋冇停過，佢哋係間接帶領緊我地去打呢場仗

或者澄清返，「聖經」係人手寫成嘅書，由好多不同部份組成。

上主大可以用自己的方法傳達自己的說話（例如寫多兩塊法板），但佢願意用呢本人手所成的書，作為佢對佢嘅子民/信徒的教導。唔係人有咩叻，或者本書有咩特別，純粹係「上主嘅選擇」，使呢本書成為聖經/經典（留意返，唔同前段，我呢度無用引號）。

利申 基督徒，星期日遊行前已經整親都死頂行+屋企有事之後行唔落金鐘，依幾日不斷做fact check+legal backup

前日朝早開始一路睇新聞/fb/ig一路喊
但起碼唔係太失控 仲可以繼續正常上堂

今日開住youtube loop首聖詩終於頂唔順
跪係度爆喊住祈禱 禱文就係首聖詩
跪左兩個鐘之後企返身回氣 已經欲哭無淚...
腦入面得「置之死地而後生」

所以 請大家
為自己 為香港 為我地既下一代
將自由、公義既聲音傳到世界每一個角落
否則的話 可能以後都再唔會有機會

呢位弟兄好似要小心一下？
神著重義
但新約當中都好著重信
我地因信稱義而不是因行為稱義
當然，因信，行為都會改變，行神的一套

小心呀，不是律法主義的呀

其實今次基督徒係真心章顯左神既公義，亦令更多人認識上帝，真係好好

或者用啟示錄更好：

「我們的主，我們的神，你是配得榮耀、尊貴、權能，因為你創造了萬有，萬有是藉着你的旨意而存在，而被創造的。」

(啓示錄 4:11)

因為基督徒相信聖經作者係度寫聖經既時候，其實係記錄緊佢地點樣見到上帝或者佢地見到耶穌落黎搵佢地時候既經歷，而呢啲經歷係見證上帝點樣係歷史出現，上帝今日都好似以前歷史咁樣一直係我們中間出現

正如Sing Hallelujah to the Lord係讚美神既歌，但都係基督徒向人證明呢個政權同林鄭都唔係真正要讚美既對象

簡單來講，聖經係上主對人的啟示（說話），而詩篇正好係人自由的創作，當中包含對上主的讚美、埋怨、感謝、無奈、憤怒，但上主偏偏將人的創作都包含係聖經入邊，藉此讓讀者認識人同神之間的關係和神的屬性。

而更有趣係，福音書的作者和耶穌都大量引用詩篇，呢個亦係其中一個原因「詩篇」被稱為耶穌的祈禱文。

歡迎補充

我諗呢單野之後好多人會對神有興趣/信神

巴打好正統

因信稱義 願我哋都能作美好見證 Amen

潘霍華本身講詩篇係耶穌既祈禱書，其中一點就係講耶穌同詩篇既哀歌一樣，都係受苦既時候發出對神既呼喊，但同時又要為仇敵去禱告

所以向政權唱詩本身好有為仇敵禱告的意義

睇下點理解啦，總會有人覺得「上帝默示」有如上帝捉住人隻手寫嘢，或像是扶乩

無諗到有生之年喺連登見到耶教學術討論，仲講埋啲音點讀、hebrew係點，仲有各大神學院嘅同學出嚟傾偈，好感動

利申：神學畢業，勿相認

感謝濕鳩政府令我地更團結

安全上網

因為聖經係由神所默示既，即係人以聖靈感動去寫返神想對人講既說話出來。而入面有讚美亦都有指導，預言等等。

係詩篇出現既預言，後來新約都有應驗左（講緊耶穌死裡復活）

聽完你地唱，有啲想信主

團結香港上下一心抗共

比起雨革，真係好多嘢都進步左好多

一：基督徒終於唔係同性戀議題先大批大批衝出黎。每次有啲唔公義嘅政策推行，我都會諗點解跟基督嘅人無大規模嘅行動，甚至無表示。今次終於藉十一號嘅晚禱會kickstart左呢件事。個晚當警方駐重兵係mtr瘋狂查袋查id，有個宗教活動真係好好嘅cover。

二：最令我感動係今次真係做到和而不同。有個post係譴責係天橋上面嘅人，竟然呢個post係負評多，仲有人個睇法係：「如果上面唔係企滿自己人，就係企滿敵人。」無內哄，無割蓆。一啲過往只會俾人視為無用嘅行動都開始受到尊重。幾年前點會有人想象到唱詩會俾人當buff唔係當淆底？
前線有前線做，出錢嘅出錢，buff嘅buff、出長輩圖嘅出長輩圖... 而家嘅氣氛，真係好彰顯到聖經講嘅合一，呢樣嘢係每一個人都有份。

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

我其實係想講信義兼備呢一樣野
現今有好多人會覺得我都信咗啦 自然就得救啦 仲使做咁多野咩？
但並唔係咁樣 係信既同時都真係要實行所得既道
以上所講既係由發自內心地去信
而唔係拎基督徒呢個名黎「瀉」膊

只有放最後先係無聲

(但呢個case ה 有一點係中間 (“mappiq”)
即係都要發h音)

帶頭個 ה 仲有帶 patah (vowel [a])
Silent letter 就唔會帶 vowel 啦

見大家咁鐘意加 BUFF
推一首人人都聽過但未必識既歌

What Child Is This (曲係Green Sleeves綠袖子)

What Child is this, who, laid to rest,
On Mary's lap is sleeping?
Whom angels greet with anthems sweet,
While shepherds watch are keeping?

Chorus:
This, this is Christ, the King,
Whom shepherds guard and angels sing:
Haste, haste to bring Him laud,
The Babe, the Son of Mary!

2 Why lies He in such mean estate,
Where ox and ass are feeding?
Good Christian, fear: for sinners here
The silent Word is pleading.[Chorus]

3 So bring Him incense, gold, and myrrh,
Come, peasant, king to own Him.
The King of kings salvation brings;
Let loving hearts enthrone Him.[Chorus]

粵語版詞
神愛世間的一切罪人，
讓愛子謙卑降生凡塵。
為了救恩生於伯利恆，
成就世上大憐憫。

Chorus 1
一生奔波郤被人埋怨，
甘心為世間罪人
犧牲一切為人，
在十架上代償罪困。

利申︰基督徒
曾經有朋友聖經播聖誕playlist出左呢首
全場共鳴

我明你講乜
即係當初點解被冠名耶L 既原因囉
淨係祈禱祈禱祈禱
冇屋住，你話祈禱
冇錢洗，你話祈禱
生cancer, 你話祈禱
係未信既人耳中
真係好難聽

唱呢首d 黑警可能會好焦慮

Exactly

第一個ה有mappiq？唔係最尾嗰ה先有咩？

竟然會睇晒
Hallelujah

第二個point我睇完起哂雞皮
唔知點形容
就好似耶蘇真係與我同在咁果一刻
有種莫名既感動

大家返去問下教原文嘅老師

頭個個無
尾個個有
但頭尾兩個 ה 都要發 /h/ 音

我見有人話頭個個h係silent
所以發 /a/ 音
會唔會有 source 睇下 交流下

以前咩咩佈道會見證都聽撚到厭
但唱sing hallelujah to the lord 真係好似feel 到神存在
好似有種力量包圍緊我哋同黑警

長知識了
利申：無正式學過希伯來文

首先多謝你 同其餘所有基督徒對今次既付出
我為曾經叫過你地耶撚道歉
從來都冇諗過自己有朝一日唔係抱住笑你哋嘅心態咁入嚟任何一個關於基督教既post
今次真係學到野 thanks

Jesus love u以前喺基督教學校讀左幾年書，個個星期去教堂，但係無好好認真聽好後悔

不過問多句，如果係有/h/音，點解翻譯會變成ἀλληλούϊα (Greek)或者Alleluia (Latin)？

[center]Sing alleluia, the Lord is risen.
He is risen indeed alleluia.

代表到宗自由

宗教

掂啊喂，啱晒口味
利申有去金鍾唱

推 真係感受到聖靈嘅存在

唔係信上帝可唔可以唔唱…

估唔到有一日會喺連登睇經

[文宣請入]發起全球Sing Hallelujah to the Lord

Hallelujah chance

哩一首hallelujah都好正

唱唔唱絕對係你嘅自由

肯出聲 肯行出來 已經係見證既一種
呢個世界大把野難聽過粗口
耶穌都會鬧人粉飾的墳墓
利申: 粗口基督徒

我以後會學識尊重宗教
但有某啲教徒去清真寺門口唱福音果啲一樣照屌無面比

兩樣都有，呢首歌係兩個教共同嘅
利申：天主教

唔係教徒
但真心多謝你哋用你哋信守嘅嘢
用血肉之驅去守護香港人
多謝

多謝你地!

我諗簡單d講，基督徒其實唔單只要聽道，最重要係要行道...

個人意見，基督教本身同其他宗教最唔同嘅地方，係好著重"愛"呢個concept，就好似上面巴打講，要愛鄰舍好憐憫...今次佢地真係show到呢面俾人睇

超鍾意呢首！次次聽到人busking唱，都好有feel

出面竟然有人叫大家唔好唱

再推

嗰啲唔係耶撚，係耶膠

最新洗腦神曲

推！！！

再提一提有關改聖詩嘅問題

1改完之後大家唔識唱
2改詞加入政治元素會令基督徒反感
3你無屬靈嘅恩賜唔該唔好亂黎

係
詩歌本身可以有幾個版本
例如上面果個「長篇sing Hallelujah to the lord」
同我地而家唱緊嘅短版，完全係無抵觸

如果你真係有「屬靈嘅恩賜」，
受聖靈嘅感動而再創作一個新版本去「頌讚耶穌基督」，係絕對無問題嘅。

但如果你係帶住開玩笑嘅心態去褻瀆首詩歌，甚至係唱詩歌嘅人
唔該你唔好玩詩歌

另外，現場唱係短版「sing hallelujah」，如果你囉其他版本黎唱會打亂其他人唱嘅節奏

帶頭個 ה 是有帶 patah (vowel [a]) ，應該有音（sor之前講錯左，後來check返先知），讀Ha
關於最尾個個，暫時搵左wiki:
The letter he (transliterated H) at the end of a word (Hebrew is written from right to left) can indicate the vowel sound a or e. When it does, it is not acting as a consonant, and therefore in pure phonetic logic the Biblical name Zechariah (among others) should be spelled "Zekharya" without the final "h". However, silent final h being also a feature of English, it is usually retained in Hebrew transliterations to distinguish final he from final aleph.
The divine name Yah has a mappiq (a dot inside the last letter), so the last letter shall not be read as a vowel a, but as the consonant H - and therefore Yah (and not Ya)
譯返中文，既係按phonetics黎講，最尾ה 通常唔發音（如果無mappiq），但因為Hallelu-jah後面既Yah既mappiq係指需要發ה音，所以都需要發音
即係Hallelujah頭尾應該都要發

不過舊約聖經本身係無讀音，讀音係公元前一世紀開始啲猶太人寫上去，所以唔同既抄本裏係會出現ה 本身有點定無點既問題，呢點可能係會影響左希臘文同拉丁文既翻譯

和解了

PUSH
人好多時候都覺得可能好絕望，好似我地宜家做好多野都徙勞無功咁，
就好似政府漠視民意，好冇希望
但唯一希望大家真係唱聖詩既時候，係以讚美主既心態，靜坐既時候，嘗試下祈禱，試下交比上主，因為唯一掌權既先係上主，盼望事情係會有轉機，交比神帶領。

耶穌說：「我就是道路、真理、生命；若不藉著我，沒有人能到父那裏去。
Jesus said to him, I am the true and living way: no one comes to the Father but by me.

約翰福音 14:6

咁係天主教定基督教

星期日有冇人有僧侶裝唱Sing Hallelujah,有加成

這是很沉重的一星期, 記得星期三黃昏時段於金鐘看見一男生趕忙送雨傘給前面備受催淚彈擊中的人, 我走向他的膊頭拍拍, 叫他萬事要小心, 他說: 「嗯, 知道. 多謝.」

他那單純的臉孔仍在我的腦海中徘徊. 他只是想做他認為正確的事, 而且也沒有使用任何暴力. 他愛他成長的地方, 盡力去守護這城市的核心價值而已.

我們在當權者眼中可能只是一班無能者不堪一擊, 連我們也可能覺無能為力, 做甚麼也改變不了事實. 正如當日主耶穌也在其攻擊者眼中顯得十分無能, 竟被釘在十架上. 然而在人眼中的無能, 他就藉此以十架來顯出祂的大能並征服了世界.

有個外國人於金鐘統一中心前問我為何那些防暴警察要不斷進迫這裡, 統一中心是否很特別? 我稍稍指向統一中心後的政總大樓, 我話這裡是政府總部. 他立時說怪不得.

我們的眼裡除了看見政總外, 還能見到它以外上帝的國嗎? 這是天父世界(This is our Father's world)! 我們的主仍在掌權. 這是我們的信仰. 無論眼前的光景如何, 主仍是王. 歷史上沒有一個政權是永恒, 唯獨是上帝的國. 這樣我們就滿有盼望的繼續生活, 繼續做祂想我們做的事情.

*行公義，好憐憫，存謙卑的心，與你的神同行。(彌6:8)*

*你不可為惡所勝，反要以善勝惡。(羅12:21)*

(我教會傳道人所寫)

Agger

聽得耐個人都會平靜啲聖詩唔一定係唔啱音教會歌架

hallelujah to the Lord

老老豆豆如果星期日唔唱今天我 轉唱聖詩都幾撚有新聞價值

總結
我想寫聖經都係神嘅安排嚟
利申非信徒

由細到大都係基督教學校長大
見得好多自稱基督徒、戴住基督徒呢個頭盔就自我中心因為「上主指示我」所以我大撚晒，你唔跟我個套你就係罪人，做事就完全唔顧人地感受嘅癲婆癲佬
所以一直冇信教，甚至怕撚咗啲基督徒
估唔到呢幾日聽你地唱哈利路亞聽到冇反感不單止內心仲好平靜，睇呢個post每個講解同經文recall晒細個讀過嘅聖經章節
唔知做乜感動到係咁流眼淚
原來真係有正常嘅基督徒，正常傳福音
多謝你地，我諗你地嘅上帝都會見到你地嘅義行

pish

真

有冇聽牧師講

集結連登力量，尋找潘生潘太

細個玩夜行時邊行邊唱
唱緊嗰陣就唔驚了

讚美神的詩歌

高汁

他對我說：這是耶和華指示所羅巴伯的。萬軍之耶和華說：不是倚靠勢力，不是倚靠才能，乃是倚靠我的靈方能成事
(撒迦利亞書 4章6節)

的確，我不以福音為恥，因為這福音是神的大能，把救恩帶給一切相信的人，先是猶太人、後是外邦人。
(羅馬書 1章16節)

你玩人地宗教嘅同時
耶穌同時睇住你

主耶穌好波

係現場聽的確有邪惡被淨化既感覺

只憑信

憑信，他離別吾珥；因信，全然奉上愛子；

憑信，還有人全力抓住天使，贏到祝福、換了名字...

憑信，他行近紅海；因信，連潮浪也分開；

憑信，曾有人被困於獅子坑內，仍敬拜上帝，發誓至死不改！

在某天他下決心圍繞在城外，憑信放聲呼喊，城牆便倒塌下來；

又有先知被擄他方常在心裡靜待，仍確信上帝榮耀會回來！

第一句係真

Yes

心動不如行動

以前小學係基督教
中學係天主教
每次一有分享都會覺得好煩厭
但今次有一大班基督徒走出黎
保護我地 保護我地既屋企
佢地既歌聲真係好似有一種力量咁
可以平復到我既思想 心靈
可以俾到我一個堅定既心
雖然我唔信 我亦可能未必信
但至少我對基督教天主教比起以前少左一份抗拒
多左一份接納
你地行既善
你地既上帝都會睇到並看守你地
多謝你地既付出

聽過有個笑話，無神論者最大嘅悲哀係當你要感恩時，卻唔知向邊個感謝；當你悲傷時，無得向上帝咆哮，沒有上帝，一切只能怪自己。
明白有人唔信聖經係因為舊約太天馬行空，呢個專家都有人質疑其真確性，但新約基本上無乜異議其真偽，因為太多證據顯示耶穌係真有其人，呢句打動到我，what if 耶穌真係二千年前真實存在過，做過既野真有其事，係咪好堅抽先，諗起又再毛管棟la ..

各位，聽日繼續努力，一齊出嚟守護香港

Me too 粗口基督徒

好膠

Both
天主教同基督教本身係一體
係後尾基督教分裂左出嚟

因為今次我地真係走左出黎作好見證
與弱者同行而唔係得把口！

我睇到想喊

Amen. I love this verse.

想問問教徒JJ
呢件事上面點樣展示第九戒「不作假見證」

上個月都覺得聖詩好難聽

我而家覺得好悅耳

Easter Song

Go and try to prayYou may get the answer

非基督徒一問
之前睇個祈禱會(?)，sharing嗰個人每講一句野，都會有幾個人講amen。其實amen唔係通常擺喺尾？定有啲咩其他特別意思？

唔好意思off topic 一下, 知道呢度有基督徒集中啲,
尋日睇呢個po嘅經文有安慰感覺,
啱啱睇完義士消息心好痛, 請問可以分享少少經文求安慰嗎? 謝謝

Amen 可以解做誠心所願，但有時當信息好呼應到你內心諗法，都會有信徒以Amen 表達認同

我知道消息都好傷心，不斷loop呢首詩歌：

呢首歌嘅歌詞係來自詩篇139，有幾句都好觸動到我

1 耶和華啊，你已經鑒察我，認識我。
2 我坐下，我起來，你都曉得，你從遠處知道我的意念。
3 我行路，我躺臥，你都細察，你也深知我一切所行的。
4 耶和華啊，我舌頭上的話，你沒有一句不知道的。
5 你在我前後環繞我，按手在我身上。
6 這樣的知識奇妙，是我不能測的；至高，是我不能及的。
7 我往哪裡去躲避你的靈？我往哪裡逃躲避你的面？
8 我若升到天上，你在那裡；我若在陰間下榻，你也在那裡。
9 我若展開清晨的翅膀，飛到海極居住，
10 就是在那裡，你的手必引導我，你的右手也必扶持我。
11 我若說「黑暗必定遮蔽我，我周圍的亮光必成為黑夜」，
12 黑暗也不能遮蔽我使你不見，黑夜卻如白晝發亮，黑暗和光明在你看都是一樣。
13 我的肺腑是你所造的，我在母腹中，你已覆庇我。
14 我要稱謝你，因我受造奇妙可畏；你的作為奇妙，這是我心深知道的。
15 我在暗中受造，在地的深處被聯絡，那時我的形體並不向你隱藏。
16 我未成形的體質，你的眼早已看見了；你所定的日子，我尚未度一日，你都寫在你的冊上了。
17 神啊，你的意念向我何等寶貴！其數何等眾多！
18 我若數點，比海沙更多。我睡醒的時候，仍和你同在。
19 神啊，你必要殺戮惡人。所以你們好流人血的，離開我去吧！
20 因為他們說惡言頂撞你，你的仇敵也妄稱你的名。
21 耶和華啊，恨惡你的，我豈不恨惡他們嗎？攻擊你的，我豈不憎嫌他們嗎？
22 我切切地恨惡他們，以他們為仇敵。
23 神啊，求你鑒察我，知道我的心思；試煉我，知道我的意念。
24 看在我裡面有什麼惡行沒有，引導我走永生的道路。

聽下詩歌好嗎？

多謝

感謝

「耶和華所恨惡的有六樣，他心所憎惡的共有七樣：
就是高傲的眼，撒謊的舌，
殺害無辜的手，圖謀惡計的心，
飛奔行惡的腳，口吐謊言的假證人，
並在弟兄間散播紛爭的人。」（箴6:16-19；和修版)

「你們外邦人當與主的百姓一同歡呼； 因他要伸他僕人流血的冤， 報應他的敵人， 潔淨他的地，救贖他的百姓。
百姓。（申命記‬ ‭32:43‬；和修版）

呀曼同呀門係咪一樣？2樣都聽過

我認為稱示威者為暴徒、稱示威為暴動已經是作假見證

其實係，都係譯音之別；有信徒會直接講「誠心所願」

By 香港天主教大專聯會
【悼念會】

今晚，我們失去了一位戰友。
他或許不是基督徒，但我們總是相信天主的慈愛。星期一晚七點，讓我們誠摯悼念他，祈求諸聖相通，天使為他打開天國的大門。

日期：6月17日（星期一）
時間：晚上7時
地點：太古廣場，事發地點門外

朋友group 傳來，香港版，願烈士安息。。。

Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah, sing Hallelujah
Sing Hallelujah to the Lord

將真真假假看清楚
未來是許多可不可
困苦中相助 惡險中走過
漆黑中一起再高歌

Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah, sing Hallelujah
Sing Hallelujah to the Lord

初心不應該變苦果
盡全力儘管也不多
嶄新的一代 要他不枉過
彼此點起心裡的火

Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah, sing Hallelujah
Sing Hallelujah to the Lord

風 不可阻擋主的歌
夜 攜著手膽壯得多
信 有天可慶賀 愛 抵消差錯
捉緊這盼望來互助

Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah, sing Hallelujah
Sing Hallelujah to the Lord

「如今常存的有信，有望，有愛；這三樣，其中最大的是愛。」(聖經．哥林多前書 13:13)

(兒登仔）

登山八福